\chapter{Einleitung}

\section{Manngarten FISD}
Das Manngarten \ac{FISD} ist ein fiktives Forschungs- und Entwicklungsinstitut der \ac{MnG}. Es ist zuständig für die Automatisierungstechnik. Es beschäftigt sich unter anderem mit der Entwicklung und Forschung von optischen Detektions- und Sortiersystemen. Diese Systeme werden beispielsweise in der Lebensmittelindustrie, der Pharmaindustrie, der Automobilindustrie und der Elektronikindustrie eingesetzt.\\

\section{Ziel der Arbeit}
Das Ziel dieser Arbeit ist es, die Entwicklung eines Kameraregistrierungssystems in Hinblick auf die Qualitätssicherung zu untersuchen und kritisch zu bewerten.\\
Es soll sichergestellt werden, dass die Software möglichst fehlerfrei funktioniert um die Akzeptanz bei dem Kunden zu erhöhen. Im Folgenden wird anhand eines konkreten Projekts die Qualitätssicherung in der Softwareentwicklung analysiert.\\